搭錯順風車 學人做口罩兩個月蝕1700萬

中國疫情最嚴峻時，限制口罩出口，全球一罩難求，不少人靠賣口罩發達。最近，國內網上朋友圈就流傳一個跟風投資口罩工場，結果輸光1,700萬的故事。

話說，有位東莞後生仔，本身做開新能源電池生意，眼見年初疫情肆虐，全世界盲搶口罩，生產口罩猶如印銀印，於是聯合幾個朋友夾1,700萬元人民幣，準備開口罩工場，實行大幹一場。

他的計劃是，工場的最大產能每日生產100萬個口罩，照當時計法，5日可能回本，那怕利潤賺少一半，至少在10至15日內回本。

現在閱讀

【新冠肺炎】搭錯順風車 學人做口罩兩個月蝕1700萬

【新冠肺炎】搭錯順風車 學人做口罩兩個月蝕1700萬

環球政經 15:09 2020/10/11

中國疫情最嚴峻時，限制口罩出口，全球一罩難求，不少人靠賣口罩發達。最近，國內網上朋友圈就流傳一個跟風投資口罩工場，結果輸光1,700萬的故事。
【新冠肺炎】美國養殖場爆發疫情 逾萬隻水貂染疫亡，詳情請按【見下頁】
話說，有位東莞後生仔，本身做開新能源電池生意，眼見年初疫情肆虐，全世界盲搶口罩，生產口罩猶如印銀印，於是聯合幾個朋友夾1,700萬元人民幣，準備開口罩工場，實行大幹一場。
他的計劃是，工場的最大產能每日生產100萬個口罩，照當時計法，5日可能回本，那怕利潤賺少一半，至少在10至15日內回本。

誰不知，當局突然提高對口罩出口的檢測和檢疫，令訂單量大減，幾百萬個口罩積壓在倉庫，本來每頓賣84萬元人民幣的熔噴布最後跌剩十分一價錢，生產設備亦只能拆散當垃圾賣掉，可謂血本無歸。

他說：「基本像我們虧損得渣都沒有的還有很多，因為整個市場崩盤沒有預兆，所以大家都反應不及時。」

最後，1,700萬買來的教訓是「前人賺得盤滿缽滿、後人淪為市場炮灰」，「專業的人做專業的事」。

當局突然提高對口罩出口的檢測和檢疫，令訂單量大減
賣垃圾梗係蝕

搭錯順風車 支那人跟風賣黑心口罩兩個月蝕1700萬

自己做嘅口罩質素衰到連中国政府都唔畀你出口，怪得邊個?

錯啦
係d局方都要賺錢
呢d細廠無比足錢梗係無得出貨

qc唔得咪唔出得

呢d人根本就係混水摸鱼，以次充好。怪自己太遲入行，2月份做呢行既人，賺到笑

所有香港突然有好多中國製口罩

「鱼」你老母

偷雞小問題， 偷雞個心態預咗一定偷到先大問題

真相：想搭順風車 學人做黑心口罩兩個月蝕1700萬

係，你估阿豬阿狗都可以發國難財？on99

咁蠢仲做壞人 做返好人算啦

你咪專業輸錢囉

輸錢師

好似股市大升先來高追班友

所以支那唔會出到咩人才出黎
全部唔係抄就係跟風

政府明食佢夾棍

之前utube都有片，抵撚死

猶太人

睇完都唔關口罩事，佢都冇諗過賣口罩，佢只係想造假

係咪依條片？

佢唔係賣垃圾, 係投資!

你睇下我, 做左3年, 就渣跑車, 而家屋企係半山
仲有兩層樓渣手

邊個國家既人唔跟風
由古至今呢個世界都一樣